Martin veut acheter des cartes de collection sur
Internet. Il remarque une offre intéressante :
\begin{center}
  {\sffamily lot de 4 cartes pour 12~\eurologo.}
\end{center}
Il casse sa tirelire et y trouve 36~\eurologo.
\begin{Enumerate}
  \item Combien peut-il acheter de cartes avec cette somme ?
  \item Après son achat, il possède, à présent, un total de
59 cartes. Martin espère les revendre au même prix que l'offre Internet.
Quelle somme peut-il espérer récupérer ?
\end{Enumerate}